<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Phil Rigovanov]]></title><description><![CDATA[The personal blog of Phil Rigovanov mostly about religion]]></description><link>http://rigovanov.ru</link><generator>metalsmith-feed</generator><lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2020 15:58:18 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://rigovanov.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title><![CDATA[Мои новогодние обещания]]></title><description><![CDATA[<ul>
<li>Я обещаю прочитать Библию за 2019 год, читая по четыре главы в день.</li>
<li>Я обещаю прожить 2019 год ни разу не играя в компьютерные игрушки.</li>
<li>Я обещаю прожить 2019 год без порнографии.</li>
<li>Обещаю прожить 2019 год без хвостов по учёбе.</li>
<li>Обещаю подготовить все материалы и документы что мне требуются для преподавания в техникуме.</li>
</ul>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/2019-new-year-resolutions</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/2019-new-year-resolutions</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[За что я благодарю Бога по прошествии 2018-го года]]></title><description><![CDATA[<ul>
<li>За то, что, по великой милости Своей, Бог вернул меня к Себе во время моего 4-х месячного отступления от Него (с Рождества по Пасху). Мне приснился сон, в котором какой-то бомжеватый алкоголик куда-то дел мой велосипед, и говорит мне: «Ну, ничего же?» — А я отвечаю: «А, чего!» И тут я вдруг вижу себя в этом алкоголике, что я так же пренебрежительно отношусь к тому что мне дал Бог как этот алкоголик отнёсся к моему велосипеду.</li>
<li>За то, что летом нашёл <a href="http://novchurch.ru" title="Новороссийская Церковь Евангельских Христиан-Баптистов">церковь</a> своей мечты, в которой, как оказалось, множество моих единомышленников и теперь моих друзей.</li>
<li>За то, что Бог дал мне поступить в университет на бюджет, хотя я имел очень мало шансов и это было большим чудом и ответом на молитву.</li>
<li>За то, что освободил для меня вакансию преподавателя информатики и меня взяли на работу в сентябре, ещё один ответ на молитву.</li>
<li>За то, что Гугл подключл нам в НПТ свой сервис «G Suite for Education» —  ещё один ответ на молитву.</li>
<li>За то, что мой кабинет оборудовали системой видеонаблюдения —  ещё один ответ на молитву.</li>
<li>За то что закончил полугодие на работе и особо никого не подвёл.</li>
<li>За то, что пастор церкви на Плавневой 1 (Юрий Сергеевич Пономарев) учит нас изучать Библию, и мы начали читать Библию по четыре главы в день.</li>
<li>За то, что Бог давал мне силы на работе и в искушениях.</li>
<li>За то, что на ютубе я нахожу много христианских песен, которые мне очень помогают.</li>
</ul>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/2018-thanks-to-God</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/2018-thanks-to-God</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Внутреннее состояние Божьего человека]]></title><description><![CDATA[<ul>
<li>Смирение (подавление своего «я»). (Ис. 66:2)</li>
<li>Сокрушённый дух. (Ис. 66:2)</li>
<li>Трепещущий перед Словом Божиим. (Ис. 66:2)</li>
<li>Сетующий (нуждающийся в утешении). (Ис. 61:2)</li>
<li>Унылый дух (плачущий). (Ис. 61:3)</li>
<li>Отсутствие душевного мира. (Плач. 3:17)</li>
<li>Погибшая надежда (глубокое разочарование). (Плач. 3:18)</li>
<li>Сетующий на свои грехи. (Плач. 3:39)</li>
<li>Осознание собственной некомпетентности.  (Исх. 4:10)</li>
<li>Спокойствие в день бедствия.  (Авв. 3:16)</li>
<li>Радость и веселие о Господе.  (Авв. 3:18)</li>
</ul>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/internal-state</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/internal-state</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Sat, 29 Dec 2018 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Печать в русской раскладке и ввод специальных символов на Mac]]></title><description><![CDATA[<p>Первая проблема, с которой я столкнулся пересев на Mac, — это было непривычное, а главное очень неудобное, расположение точки и запятой в стандартной русской раскладке. Чтобы всё стало на свои места можно использовать другую русскую расскладку <strong>«Русская – ПК»</strong>. Для этого откроем <strong>« → Системные настройки → Клавиатура → Источники ввода»</strong> и добавим, нажав на плюсик в нижем правом углу:</p>
<p><img src="/images/blog/setLayout.jpg" alt="Установка клавиатурной раскладки Русская — ПК"></p>
<p>На этом рассказ можно было бы закончить. Но второй проблемой стал ввод специальных  символов, таких как кавычки «ёлочки» и ударения над буквами. В Mac OS X специальные символы вводятся с нажатой клавишей <strong>⌥ </strong> (alt). А с ними и в этой раскладке беда. И тут пришла на помощь <a href="https://ilyabirman.ru/projects/typography-layout/">типографская раскладка Ильи Бирмана</a>, спасибо ему за это. Раскладка Ильи Бирмана отличается от раскладки <strong>«Русская – ПК»</strong> только в специальных символах. Но в ней есть все самые необходимые символы, причем расположенные очень логично и удобно для запоминания. Установить её можно скачав дистрибутив с сайта, или с помощью утилиты <a href="https://brew.sh">Homebrew</a>, набрав в терминале:</p>
<pre><code class="lang-sh">brew cask install ilya-birman-typography-layout
</code></pre>
<p>Спасибо за это разработчику <a href="https://github.com/sashkab">Александру Бунину</a>.</p>
<p>Теперь кавычки «ёлочки» набираются комбинациями клавиш <strong>⌥  &lt;</strong> и <strong>⌥  &gt;</strong>, а ударе́ния на букве перед курсором — двойным нажатием клавиши <strong>/</strong> (она же <strong>?</strong>) при зажатых клавишах <strong>⌥⇧</strong> (alt shift). Подробнее читайте на уже упомянутом сайте <a href="https://ilyabirman.ru/projects/typography-layout/">Ильи Бирмана</a> и будьте счастливы!</p>
<p><img src="https://ilyabirman.ru/projects/typography-layout/poster/i/typolayout-poster.png" alt="Постер типографской раскладки"></p>
<script src="https://gist.github.com/a1ip/c4d4e4a9a3d6f694e27d118b48ec6967.js?file=ru_typo_layout.md"></script>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/mac-keyboard-input</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/mac-keyboard-input</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Что делать с найденным кошельком?]]></title><description><![CDATA[<p>Бог дал чёткие инструкции по этому поводу:</p>
<blockquote>
<p>Когда увидишь вола брата твоего или овцу его заблудившихся, не оставляй их, но возврати их брату твоему;
если же не близко будет к тебе брат твой, или ты не знаешь его, то прибери их в дом свой, и пусть они будут у тебя, доколе брат твой не будет искать их, и тогда возврати ему их;
так поступай и с ослом его, так поступай с одеждой его, так поступай со всякою потерянною вещью брата твоего, которая будет им потеряна и которую ты найдешь; нельзя тебе уклоняться от сего.</p>
</blockquote>
<p>Второзаконие 22:1-3</p>
<p>Потерянные вещи нужно возвращать, а не присваивать.</p>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/lost-and-found</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/lost-and-found</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Пробудитесь!]]></title><description><![CDATA[<p>Церковь Божия, мы куплены дорогой ценой и не принадлежим уже себе 
(1Кор.6:19,20). Бог нам не партнёр, не компаньон, а полноправный владелец и 
генеральный директор. Богословие «Он разрешает делать все кроме греха» 
небиблейское, потому что Богу не безразлично чем заняты рабы принадлежащие 
Ему, у Него есть план, есть конкретные указания для нас, чем нам заниматься 
сейчас. Он ревнует, когда мы настолько заняты своим, что не ревнуем о Божьем.
Он хочет чтобы мы исполняли Его волю. Если я христианин, то у Бога монополия 
на мою жизнь, но если я держусь за какую-то сферу моей жизни -- это конкуренция
против Бога.
Прислушайтесь к голосу Его, может быть то что нам всего дороже нужно принести 
Ему в жертву, может быть даже отказаться от самого любимого способа проводить 
досуг.</p>
<p>Отдых очень важен, но даже выбирая как отдыхать будем спрашивать в молитве 
«прославит ли это Тебя, Господь?» и поступать по духу, а не по плоти 
(Рим. 8:13). Не будем унывать, а наоборот ободрять друг друга в любви, служа 
друг другу, молясь друг за друга, помня друг о друге.</p>
<p>Молодые люди, Бог хочет чтобы вы взрослели. Задумайтесь что Бог думает о вас? 
Не переживает ли Он о моём затянувшемся младенчестве? Оставьте игры детям. Наши
руки - руки Христа, наши глаза - глаза Христа, наши уста - уста Христа, если 
конечно мы выбрали узкий путь следования за Христом.</p>
<p>За играми мы не замечаем что делает сейчас Бог в нашем городе, что делает Бог в
сердце нашего ближнего. А Бог прямо сейчас делает многое. Он работает в сердцах
многих людей которые сегодня лежат в больницах и тубдиспансерах и подобных 
заведениях или в вашем городе пустые больницы, пустые дома ребёнка, детские 
дома, ночлежки?
Бог работает в сердцах заключённых, Бог поместил их в тюрьмы чтобы мы донесли 
им Евангелие, - берите Библии и бегите к ним, есть миссии такие как 
<a href="http://www.gideons.org/" title="Сайт миссии «Гедеон» на английском языке">«Гедеон»</a> которые научат вас и снарядят, не хватает делателей. Если же Бог 
ясно говорит Вам что в этом городе никто не нуждается в Евангелии, почему вы 
все ещё в этом городе? - Бегите в другой, обратитесь к тем кто снарядит вас на 
миссию. Если есть неспасённые друзья или родственники, то мы священники для них
перед Богом и наша ответственность ходатайствовать за них (мы исповедуем 
всеобщее священство, это касается каждого из нас). Молитвенные собрания в нашей
церкви не для пожилых и рукоположенных, и не для того чтобы мы передавали 
только свои нужды в записках, а для того чтобы их посещали 100% членов церкви и
молились как за нужды друг друга, так и за общие нужды церкви. Бог повелел 
послать Павла и Варнаву на миссию к язычникам именно на молитвенном собрании 
(Деян.13:2,3). Подумайте, может быть многие из нас не знают своего призвания и 
служения просто потому что для того чтобы услышать голос Божий нам нужно ходить
на церковные молитвенные?</p>
<p>Мы руки и ноги Христа, Он голова, Он двигает нами Духом Святым, молитву же 
Чарльз Сперджен сравнивал с нервными клетками, церковь у которой на молитвенных
собраниях лишь 10% членов похожа на тело 90% пораженное проказой (лепра 
поражает нервные клетки и поэтому пораженные части тела начинают гнить, 
умирать). Мы находим время для совместного спорта, купаний, катаний и просмотра
фильмов и роликов в сети, настольных и компьютерных игр. Отдых это хорошо и Бог
сделал так что мы треть нашей жизни проводим во сне, отдыхая, и в отдыхе мы 
себя вряд ли обделим. Но Бог не призвал нас ко сну и днём:</p>
<blockquote>
<p>«Так поступайте, зная время, что наступил уже час пробудиться нам от сна. Ибо
ныне ближе к нам спасение, нежели когда мы уверовали. Ночь прошла, а день 
приблизился: итак отвергнем дела тьмы и облечемся в оружия света. Как днем, 
будем вести себя благочинно, не предаваясь ни пированиям и пьянству, ни 
сладострастию и распутству, ни ссорам и зависти; но облекитесь в Господа 
нашего Иисуса Христа, и попечения о плоти не превращайте в похоти».</p>
</blockquote>
<p>(Рим.13:11-14)</p>
<p>Бог призывает нас молиться когда мы собираемся вместе. Когда мы будем молиться 
Бог даст нам новые сердца, полные любви и неравнодушные к погибающим людям 
нуждающимся в Евангелии, мы будем видеть Его и слышать Его призыв: «Кого 
послать Мне?» (Ис. 6:8)</p>
<p>Исход 20:5 : «...Я Господь, Бог твой, Бог ревнитель...»</p>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/wakeup</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/wakeup</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Fri, 19 Feb 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Empire of Code Python solutions]]></title><description><![CDATA[<p>Here is a gist with my <a href="https://empireofcode.com">Empire of Code</a> solutions in Python programming language:</p>
<script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/306a10e754225674d7fc.js">
</script>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/empireofcode-python-solutions</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/empireofcode-python-solutions</guid><category><![CDATA[programming]]></category><category><![CDATA[code]]></category><category><![CDATA[solutions]]></category><category><![CDATA[Python]]></category><category><![CDATA[learning]]></category><category><![CDATA[games]]></category><category><![CDATA[English]]></category><pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Empire of Code JavaScript solutions]]></title><description><![CDATA[<p>Here is a gist with my <a href="https://empireofcode.com">Empire of Code</a> solutions in JavaScript programming language:</p>
<script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/4b2ca4b15633235242ad.js">
</script>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/empireofcode-javascript-solutions</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/empireofcode-javascript-solutions</guid><category><![CDATA[programming]]></category><category><![CDATA[code]]></category><category><![CDATA[solutions]]></category><category><![CDATA[JavaScript]]></category><category><![CDATA[learning]]></category><category><![CDATA[games]]></category><category><![CDATA[English]]></category><pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Как правильно начать новый год]]></title><description><![CDATA[<p><a href="https://www.instagram.com/arthurovod/">Артур</a> на  <a href="https://vk.com/houseofgrace">молодёжном собрании</a> выдал много полезных советов как правильно начать новый год с кучей конкретных ресурсов, он даже выложил <a href="https://vk.com/houseofgrace?w=wall-77739678_11">слайды презентации</a>, я решил что материал достоин того чтобы оставить себе его краткий конспект.</p>
<h3 id="-">Как Воплотить Духовные цели на год?</h3>
<ul>
<li>Молитвенный подход</li>
<li>Помощь близких людей</li>
<li>Помощь современных технологий</li>
</ul>
<h3 id="-">Примеры духовных целей на год</h3>
<ol>
<li>Изменение характера: отказаться от чего-то и научиться чему-то новому</li>
<li>Читать по одной книге в сезон</li>
<li>Каждую неделю выделять на общение с Богом 2 часа</li>
<li>Изучить одно послание НЗ за месяц</li>
<li>Раз в неделю учить <a href="/Bible-verses-by-topics/">один библейский стих</a></li>
<li>Поддержка взаимоотношений с верующими</li>
<li>Выбрать неверующего человека для поддержки взаимоотношений и   благовестия</li>
<li>Взять ответственность в служении</li>
<li>Прочитать Библию за год</li>
</ol>
<h3 id="-">Ресурсы для изучения Библии</h3>
<ol>
<li>Учебная Библия Джона Мак-Артура</li>
<li>Комментарии на ВЗ и НЗ Мэтью Генри</li>
<li>Комментарии на НЗ Уильяма Баркли</li>
<li>Библейские энциклопедии и справочники</li>
<li><a href="http://bqt.ru/">Bible Quote</a></li>
</ol>
<h3 id="-">Список рекомендуемых христианских книг</h3>
<ol>
<li><a href="/Pilgrims-Progress/">Джон Буньян «Путешествие Пилигрима в Небесную страну»</a></li>
<li>А.У. Тозер «Величие Бога»</li>
<li>А.У. Тозер «Стемление к Богу»</li>
<li>Френсис Чэн «Безумная любовь»</li>
<li>Френсис Чэн «Забытый Бог»</li>
<li>Мэтью Мид «Обнаружен почти христианин»</li>
<li>Пол Трипп «Орудия благодати в руках искупителя»</li>
<li>Джеймс Пакер «Познание Бога»</li>
<li>Джерри Бриджес «Евангелие для настоящей жизни»</li>
<li>Джерри Бриджес «Дисциплина Благодати»</li>
<li>Клайв Льюис «Письма Баламута»</li>
<li>Клайв Люьис «Просто христианство»</li>
<li>Мартин Ллойд Джонс «Почему Бог допускает войны»</li>
<li>Иван Каргель «Христос наше освящение»</li>
<li>Иван Каргель «Зло всех зол в этом мире»</li>
<li>Освальд Чемберс «Все мое предельное Господу»</li>
<li>Джонатан Эдвардс «Религиозные чувства»</li>
<li>Томас Ватсон «Небеса, взятые штурмом»</li>
<li>Артур Пинк «Покаяние»</li>
<li>Си Джей Махени «Смирение. Истинное величие»</li>
</ol>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/new-year-true-way</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/new-year-true-way</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Fri, 22 Jan 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Библейский взгляд на повторный брак]]></title><description><![CDATA[<p>По мере многократного прочтения Нового Завета, у меня постепенно сформировалось понимание того, как Бог относится к повторным бракам согласно Библии. Для Бога брак имеет силу до смерти одного из супругов, а не до развода, и хотя развод иногда допускается, это вовсе не значит что позволяется вместе с тем и повторный брак, и только после смерти супруга повторный брак позволителен и уже не будет грехом. При этом не важно во что верили состоящие в браке люди и во что верят сейчас, и что было раньше - свадьба или покаяние. Я долгое время искал контраргументы к такой точке зрения и продолжаю искать, но по пути нашел и довольно полное и ясное изложение  понимания этого вопроса, совпадающее с моим, поэтому привожу его ниже. И ещё две статьи с того же <a href="http://www.cprf.co.uk/languages.htm#russian">сайта</a> на ту же тему: <a href="/divorce-and-remarriage/">Развод и Повторный Брак</a> и <a href="/11-theses-on-divorce-and-remarriage/">11 Тезисов о Супружестве, Разводе, Повторном Браке и Прелюбодеянии</a></p>
<h3 id="-"><a href="http://www.cprf.co.uk/languages/russian_WCFremarriage.htm">Вестминстерское Исповедание Веры о повторном браке</a></h3>
<h4 id="-">Мартин МакГеон</h4>
<h4 id="-">(Протестантская Реформатская Община Завета, Баллимена, Северная Ирландия)</h4>
<p>Нужно сознаться, что мы не согласны (к сожалению) с учением Вестминстерского Исповедания Веры (ВИВ) о разводе и о повторном браке. Несмотря на то, что мы испытываем глубокое уважение к этому по праву почитаемому символу, мы, тем не менее, не можем согласиться с Вестминстерскими богословами по данному вопросу, по причине нашего убеждения – на основании Святого Писания, что в этой области, они серьезно заблуждались. Вот, что говорит ВИВ:</p>
<pre><code>5. … В случае измены после бракосочетания невиновная сторона может
законно требовать развода, и после развода вновь вступать в брак,
как в случае смерти супруга или супруги.

6. Хотя греховность человека такова, что он готов рассматривать
(изыскивать) доводы к расторжению брака, (тем не менее) не должно
разводить тех, кого Бог соединил в браке; поэтому ничто, кроме
случая супружеской неверности или такого намеренного оставления
семьи, которое уже никоим образом не может быть исправлено ни
Церковью, ни гражданской властью, не является достаточным
основанием для расторжения брачных уз. Расторжение брака должно
проходить гласно и законным образом. Не позволительно оставлять
такие случаи на усмотрение и волю самих супругов (ВИВ 24:5-6).
</code></pre><p>Однако Писание учит, что вступление в повторный брак, пока живы оба супруга, является продолжающимся актом прелюбодеяния, для обеих сторон:</p>
<blockquote>
<p>Он сказал им: кто разведется с женою своею и женится на другой, тот прелюбодействует от нее; и если жена разведется с мужем своим и выйдет за другого, прелюбодействует (От Марка 10:11-12).</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Всякий, разводящийся с женою своею и женящийся на другой, прелюбодействует, и всякий, женящийся на разведенной с мужем, прелюбодействует (От Луки 16:18).</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Посему, если при живом муже выйдет за другого, называется прелюбодейцею; если же умрет муж, она свободна от закона, и не будет прелюбодейцею, выйдя за другого мужа (К Римлянам 7:3).</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Жена связана законом, доколе жив муж её; если же муж её умрет, свободна выйти, за кого хочет, только в Господе (I Коринфянам 7:39).</p>
</blockquote>
<p>Учение Библии по этому вопросу очень ясно и недвусмысленно: единственным основанием для развода является прелюбодеяние, а единственной альтернативой для разведенных, это оставаться безбрачными, либо примириться с супругами: «А вступившим в брак не я повелеваю, а Господь: жене не разводиться с мужем, - если же разведется, то должна оставаться безбрачною, или примириться с мужем своим, - и мужу не оставлять жены [своей]» (I Коринфянам 7:10-11).</p>
<p>Развод (по любой причине) не разрывает брачные узы. Супружеская чета может взять и развестись по законам государства, в котором они проживают, и эта пара уже может не жить вместе, по причине юридически оформленного «расторжения» брака, но Бог соединил их в одну плоть в день их свадьбы, и только Он имеет власть расторгнуть их союз одной плоти, через смерть, и только через смерть. Писание на этом настаивает: «Замужняя женщина привязана законом к живому мужу; а если умрет муж, она освобождается от закона замужества» (Рим. 7:2) и «Жена связана законом, доколе жив муж её; если же муж её умрет, свободна выйти, за кого хочет, только в Господе» (I Кор. 7:39). По этой причине, Иисус требует, чтобы супружеская связь, была почитаема и охраняема: «так что они уже не двое, но одна плоть. Итак, что Бог сочетал, того человек да не разлучает» (От Матфея 19:6).</p>
<p>Согласно же Вестминстерскому Исповеданию, брачные узы можно расторгнуть не только смертью. ВИВ позволяет невиновной стороне после развода, вступать в повторный брак, потому, что рассматривает виновную сторону, как если бы она умерла. «В случае измены после бракосочетания невиновная сторона может законно требовать развода, и после развода вновь вступать в брак, как в случае смерти супруга или супруги» (ВИВ 24:5; курсив мой, ММ). Однако Писание дает позволение на повторный брак, только в случае настоящей, физической смерти супруга (супруги): «Посему, если при живом муже выйдет за другого, называется прелюбодейцею; если же умрет муж, она свободна от закона, и не будет прелюбодейцею, выйдя за другого мужа» (Римлянам 7:3) «… если же муж ее умрет, свободна выйти, за кого хочет, только в Господе» (I Коринфянам 7:39). Речь не идет о потенциальной или условной смерти супруга (супруги).</p>
<p>В позволении повторного брака для «невиновной стороны», Вестминстерские богословы ссылались на пояснительное предложение «кроме» в Евангелии от Матфея:</p>
<blockquote>
<p>А Я говорю вам: кто разводится с женою своею, кроме вины прелюбодеяния, тот подает ей повод прелюбодействовать; и кто женится на разведенной, тот прелюбодействует (От Матфея 5:32).</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>но Я говорю вам: кто разведется с женою своею не за прелюбодеяние и женится на другой, [тот] прелюбодействует; и женившийся на разведенной прелюбодействует (От Матфея 19:9).</p>
</blockquote>
<p>Исключения в Матфея 5:32 и 19:9, относятся к разводу, а не повторному браку. Обратите внимание на то, как построено предложение. Христос не говорит: «кто разводится с женою своею, и женится на другой, кроме вины прелюбодеяния, тот прелюбодействует». Нет! Вместо этого, Он говорит: «кто разведется с женою своею не за прелюбодеяние и женится на другой, [тот] прелюбодействует». Конструкция предложения доказывает, что Христос дает исключение в случае развода, а не повторного брака.</p>
<p>Вестминстерские богословы заблуждались еще больше в позволении развода и повторного брака в случае оставлении семьи одним из супругов. Во-первых, нужно заметить, что ВИВ дает здесь крайне туманное определение тому, что можно классифицировать как такое «оставление»: «… ничто, кроме случая супружеской неверности или такого намеренного оставления семьи, которое уже никоим образом не может быть исправлено ни Церковью, ни гражданской властью, не является достаточным основанием для расторжения брачных уз (курсив мой, ММ)». Но место из Священного Писания на которое ссылается ВИВ в качестве даказательства сего утверждения (I Кор. 7:15), отнюдь не дает никаких оснований полагать, что самовольное оставление одним из супругов, якобы разрывает узы брака и дает позволение брошенной стороне на повторный брак.</p>
<p>В I Коринфянам 7:12-16, апостол Павел, обращается к теме, которая не поднималась во время земного служения Христа – это тема смешанных браков. Если неверующий супруг (супруга) соглашается жить с верующим (верующей), то верующая сторона не должна покидать или оставлять неверующую половину. Павел это запрещает. Такое оставление является грехом, и не может стать основанием для повторного брака (даже под прикрытием ошибочного понимания 15-ого стиха). Но ВИВ, дает позволение на повторный брак по причине любых оставлений. А те, что «готовы рассматривать (любые) аргументы для развода» (ВИВ 24:6), могут ссылаться – и ссылаются, на туманность этого абзаца, чтобы найти основание для оправдания развода и повторного брака.</p>
<blockquote>
<p>Прочим же я говорю, а не Господь: если какой брат имеет жену неверующую, и она согласна жить с ним, то он не должен оставлять её; и жена, которая имеет мужа неверующего, и он согласен жить с нею, не должна оставлять его (I Коринфянам 7:12-13).</p>
</blockquote>
<p>Случай оставления, о котором здесь пишет апостол, это когда неверующая сторона уходит из семьи, из-за благочестия Христианской половины. В этом случае, верующая сторона имеет чистую (добрую) совесть. Супруг ушел из-за благочестивого поведения верующей жены. Здесь нет вины, нет нужды опасаться церковного наказания или неодобрения святых: «… брат или сестра в таких [случаях] не связаны; к миру призвал нас Господь» (I Коринфянам 7:15).</p>
<p>Но это никак не означает, что брачные узы теперь разрушены. Неверующая сторона согрешила, оставивши свою половину. Верующий может иметь чистую совесть в этом, но брачные узы остаются в силе. Доказательства тому в этой же главе (I Кор. 7:39). Брат или сестра, в этом состоянии, не могут вступить в повторный брак, потому, что все еще находятся в браке («одна плоть») в очах Бога. Если верующая сторона, в этом положении, то есть, при живом супруге, все-таки вступает в повторный брак, то он или она, не смотря на позволение и даже благословение церкви и государства, - прелюбодействует. Не может этот брат или сестра иметь добрую совесть и мир, до тех пор, пока не раскается и не прекратит эти прелюбодейские отношения.</p>
<p>В I Кор. 7:15, дословно говорится «брат или сестра в таких [случаях] «не подневольны». То есть, здесь не имеется в виду, что «брат или сестра в таких случаях не связанны» в том смысле, что узы брачные теперь «развязались»-и они теперь свободны на все четыре стороны! Нет! Верующие в тех случаях, когда их бросают их неверующие супруги, - не подневольны (таково значение греческого оригинала), но все еще связанны!</p>
<p>Брак является связью, узами, союзом одной плоти на всю жизнь, но нигде в Писании, супружеская связь не характеризуется как «подневольность»! Попросту недопустимо сказать, что 1 Кор. 7:15 означает, что брат или сестра, в таких случаях, не связаны–более не состоят в браке. ВИВ, совершило серьезную ошибку, и эта ошибка принесла горький плод в жизни церкви.</p>
<p>Когда Фарисеи подошли к Иисусу и спросили: «по всякой ли причине позволительно человеку разводиться с женою своею?» (От Матфея 19:3), Иисус отвечал, сославшись на первоначальное установление в книге Бытия:</p>
<blockquote>
<p>Он сказал им в ответ: не читали ли вы, что Сотворивший вначале мужчину и женщину сотворил их? И сказал: посему оставит человек отца и мать и прилепится к жене своей, и будут два одною плотью, 6 так что они уже не двое, но одна плоть. Итак, что Бог сочетал, того человек да не разлучает (От Матфея 19:4-6).</p>
</blockquote>
<p>Когда же Фарисеи возразили, сославшись на Второзаконие 24, Иисус объяснил, что Моисей узаконил развод, по причине жестокосердия Израильтян (Матф. 19:8). Моисей «позволил», или допустил такую ситуацию в свое время, потому что, многие мужи оставляли своих жен и брали себе новых. Столь жестокосердные Израильтяне не могли покориться закону Господа (Рим. 8:7), Который «ненавидит развод» (Мал. 2:16), и «был свидетелем между» ними и женами их юности, против которых они поступили вероломно, между тем, как они их законные жены и подруги (Малахия 2:14). Но Иисус не потерпит такой ситуации в Своем царстве. Жестокосердные личности в сегодняшней церкви, могут ссылаться на Второзаконие 24, но ответ Христа бескомпромиссен:</p>
<blockquote>
<p>Моисей по жестокосердию вашему позволил вам разводиться с женами вашими, а сначала не было так; но Я говорю вам: кто разведется с женою своею не за прелюбодеяние и женится на другой, [тот] прелюбодействует; и женившийся на разведенной прелюбодействует (От Матфея 19:8-9).</p>
</blockquote>
<p>Кроме того, брак между мужчиной и женщиной был установлен для того, чтобы отражать небесные брачные узы, которые существуют между Христом и Его Церковью (Еф. 5:23-32). Третья глава книги Иеремии очень поучительна в этой связи. Первый стих: «Говорят: &quot;если муж отпустит жену свою, и она отойдет от него и сделается женою другого мужа, то может ли она возвратиться к нему? Не осквернилась ли бы этим страна та?&quot;» Это–ссылка на Второзаконие 24:4 (на этот же отрывок ссылались жестокосердные фарисеи, чтобы уловить Господа в Матф. 19:7). Израиль, вероломная жена Иеговы (Иер. 3:20), многократно изменяла («со многими любовниками блудодействовала» Иер. 3:1) и хотя Господь по праву «дал ей разводное письмо» (Иер. 3:8), все же Он призывает её: «возвратись ко Мне, говорит Господь» (Иер. 3:1). Несмотря на блуд Израиля и на разводное письмо, полученное ей за свои блудодеяния от Господа, Бог все же сохраняет брачные узы и не берет Себе другую жену : «потому что Я сочетался с вами» (Иер. 3:14). Это Он говорит, после того, как вручил Израилю разводное письмо и отослал её за её духовный блуд! Изумительная благодать! Духовный блуд Христовой невесты не может разорвать небесные узы, потому что Христос остается верным. Он хранит Свою супругу и исцеляет её непокорность (Иер. 3:22). Именно по этой причине, супружеская неверность в браке не может разрушить союз одной плоти, и именно поэтому, прелюбодейство является таким тяжким преступлением, ибо это грех, совершаемый против тайны Христа и Его Церкви.</p>
<p>А какова была реакция учеников на столь бескомпромиссное учение о браке? Они были ошеломлены: «Говорят Ему ученики Его: если такова обязанность человека к жене, то лучше не жениться» (От Матфея 19:10).</p>
<p>Но разве были бы ученики столь шокированы, если бы Иисус учил как Вестминстерские богословы? Разве кто-нибудь испытает изумление, если ему скажут: «можно жениться, а если что не так, то ты имеешь право развестись со своей неверной женой, и взять себе другую жену?» Большинство людей считают, что так и надо поступать, ведь это-«справедливо» и «разумно» и большинство так и живут. Для плоти, такое учение очень удобно. Но разве бы Иисус ответил так, как записано в Матфея 19:11: «не все вмещают слово сие, но кому дано» (От Матфея 19:11), если бы при этом Он давал позволение «невиновной стороне» на повторный брак? Нет, только учение Господа о нерушимости брачных уз вызывает ответ: «если такова обязанность человека к жене, то лучше не жениться» (От Матфея 19:10). Что-то явно не в порядке с учением о браке в современной церкви, потому что не слышно откликов, подобных реакции учеников!</p>
<p>Мы не соглашаемся с Вестминстерским Исповеданием по этому вопросу, потому что оно, в этом месте, противоречит Писанию. ВИВ содержит множество великолепно сформулированных утверждений и мы всем сердцем соглашаемся со многими статьями. Более того, если бы все, кто называет себя Пресвитерианами, на самом деле исповедовали доктрины, изложенные в ВИВ, церкви находились бы в гораздо лучшем состоянии. Но мы стоим на Писании в первую очередь, и на Христовом, а не Вестминстерском учении о браке.</p>
<p>Само Вестминстерское Исповедание наставляет нас испытывать всякое учение в свете Священного Писания:</p>
<p>Высший Судия, к Которому должно обращаться за разрешением всех спорных вопросов, касающихся веры, и Которым проверяются все постановления соборов, мнения древних писателей, учения человеческие и личные откровения, и на суждениях Которого мы должны основываться, может быть не кто иной, как Святой Дух, говорящий в Писании (ВИВ I:10).</p>
<p>В послушании этому принципу, мы заключаем, что прелюбодеяние и оставление не могут разорвать брачные узы и позволить повторный брак. Что Бог соединил, человек да не разлучает.</p>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/remarriage</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/remarriage</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Installing Lazarus on Mac OS X.]]></title><description><![CDATA[<p><a href="http://www.lazarus-ide.org/">Lazaruz</a> is open sourced cross-platform IDE for <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Pascal_%28programming_language%29">Pascal programming language</a>.
Before you begin <a href="http://wiki.lazarus.freepascal.org/Installing_Lazarus_on_MacOS_X">Lazaruz installation</a>, you must have <a href="http://www.gnu.org/software/gdb/">gdb</a> installed. Mac OS X users can install it by using <a href="http://brew.sh/">brew</a> utility. Just type this command in terminal application:</p>
<pre><code>$ brew install homebrew/dupes/gdb
</code></pre><p>After that, simply <a href="http://sourceforge.net/projects/lazarus/files/Lazarus%20Mac%20OS%20X%20i386/">download</a> three disk images (<code>.dmg</code> files) for <strong><em>fpc</em></strong>, <strong><em>fpcsrc</em></strong> and <strong><em>Lazarus</em></strong>, open up each disk image and install in this order:</p>
<ol>
<li><strong><em>fpc</em></strong></li>
<li><strong><em>fpcsrc</em></strong></li>
<li><strong><em>Lazarus</em></strong></li>
</ol>
<p>That&#39;s all. Happy programming!</p>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/Installing-Lazarus-Mac-OS-X</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/Installing-Lazarus-Mac-OS-X</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Thu, 11 Jun 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Moved this blog from Octopress to Metalsmith.]]></title><description><![CDATA[<p>Moved <a href="http://rigovanov.ru/">this blog</a> from <a href="http://octopress.org/">Octopress</a> to <a href="http://www.metalsmith.io/">Metalsmith</a>. CSS was borrowed from <a href="https://twitter.com/mdo">@mdo</a>&#39;s  <a href="http://hyde.getpoole.com/">Hyde</a> theme for <a href="http://jekyllrb.com/">Jekyll</a>.</p>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/from-Octopress-to-Metalsmith</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/from-Octopress-to-Metalsmith</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Wed, 08 Apr 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hello Spring!]]></title><description><![CDATA[<p>Весна очень хорошо подходит для описания того, что начинает происходить внутри человека, когда Бог касается его сердца: сначала Бог растапливает лед и обнажает всю нашу грязь, которую мы даже не замечали до этого, чтобы Своей живительной силой превратить наш внутренний мир из ледяной пустыни в цветущий сад.</p>
<p><img src="/images/blog/hello-spring.jpg" alt="Hello Spring"></p>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/hello-spring</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/hello-spring</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Exclude .swp files during Octopress deploy]]></title><description><![CDATA[<p>Я пользуюсь редактором <a href="http://www.vim.org">Vim</a> для того чтобы писать в своём блоге <a href="http://octopress.org">powered by Octopress</a>.</p>
<p>У меня вылезла ошибка связанная с тем, что <code>copydot</code> не игнорирует <code>.swp</code> файлы временных копий для <em>vim</em>:</p>
<blockquote>
<p>cp -r source/_posts/.2014-05-06-page.md.swp public/_posts/.2014-05-06-page.md.swp</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>rake aborted!</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>No such file or directory @ rb_sysopen - public/_posts/.2014-05-06-page.md.swp</p>
<p>Tasks: TOP =&gt; copydot</p>
</blockquote>
<p>Проблема решается например добавлением <code>, &quot;**/.*.swp*&quot;</code> в файле <code>Rakefile</code>.
<code>ruby Rakefile
desc &quot;copy dot files for deployment&quot;
task :copydot, :source, :dest do |t, args|
  FileList[&quot;#{args.source}/**/.*&quot;].exclude(&quot;**/.&quot;, &quot;**/..&quot;, &quot;**/.DS_Store&quot;, &quot;**/._*&quot;, &quot;**/.*.swp*&quot;).each do |file|
    cp_r file, file.gsub(/#{args.source}/, &quot;#{args.dest}&quot;) unless File.directory?(file)
  end
end</code></p>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/rake-aborted-with-swp-during-octopress-deploy</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/rake-aborted-with-swp-during-octopress-deploy</guid><category><![CDATA[error]]></category><category><![CDATA[ruby]]></category><category><![CDATA[octopress]]></category><category><![CDATA[deploying]]></category><category><![CDATA[rake]]></category><category><![CDATA[vim]]></category><pubDate>Fri, 11 Jul 2014 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[CodeCombat solutions]]></title><description><![CDATA[<p>Here are some gists with my solutions in <a href="http://coffeescript.org">CoffeeScript</a> and in JavaScript programming languages:</p>
<ul>
<li><a href="#dungeon">Kithgard Dungeon Campaign</a></li>
<li><a href="#forest">Backwoods Forest Campaign</a></li>
<li><a href="#desert">Sarven Desert Campaign</a></li>
<li><a href="#mountain">Cloudrip Mountain Campaign</a></li>
<li><a href="#glacier">Kelvintaph Glacier Campaign</a></li>
<li><a href="#hourofcodejs">Hour of Code JavaScript Course</a></li>
<li><a href="#begginer">Old Beginner Campaign</a></li>
<li><a href="#harder">Random Harder Levels</a></li>
<li><a href="#playercreated">Player-Created Levels</a></li>
<li><a href="#classicalgorithms">Classic Algorithms</a></li>
</ul>
<p><span id="dungeon"></span><script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/2ea627a4bf6067a63634.js">
</script>
<span id="forest"></span><script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/eb7939872dc85b5ddc2f.js">
</script>
<span id="desert"></span><script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/f2feb3b9533ab05dcf13.js">
</script>
<span id="mountain"></span><script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/b948e20a7f5f37c39aae.js">
</script>
<span id="glacier"></span><script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/bc1be2a0c8df0ae551e6.js">
</script>
<span id="hourofcodejs"></span><script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/9c2825a4ea2a9cdec28a.js">
</script>
<span id="begginer"></span><script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/c5551df1b1024ada8a00.js">
</script>
<span id="harder"></span><script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/6d3e7cf0c39b21c25e22.js">
</script>
<span id="playercreated"></span><script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/2a89de59f88d8325d67d.js">
</script>
<span id="classicalgorithms"></span><script src="https://gist.githubusercontent.com/a1ip/b541cfe7163d23a284bf.js">
</script></p>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/codecombat-solutions</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/codecombat-solutions</guid><category><![CDATA[programming]]></category><category><![CDATA[code]]></category><category><![CDATA[solutions]]></category><category><![CDATA[Literate CoffeeScript]]></category><category><![CDATA[CoffeeScript]]></category><category><![CDATA[JavaScript]]></category><category><![CDATA[learning]]></category><category><![CDATA[English]]></category><pubDate>Thu, 19 Jun 2014 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Page build failed during Octopress deploy]]></title><description><![CDATA[<p>В какой-то момент у меня возникли проблемы с размещением моего <a href="http://octopress.org">powered by Octopress</a> блога на <a href="https://pages.github.com/">Github Pages</a>:</p>
<blockquote>
<p>The page build failed with the following error:</p>
<p>Page build failed.</p>
</blockquote>
<p>Благодарю автора статьи <a href="http://warewolf.github.io/blog/2013/04/28/adventures-in-ruby/">Adventures in Ruby</a>, проблема решилась закомментированием строчки <code>require &quot;bundler/setup&quot;</code> в файле <code>Rakefile</code>.</p>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/page-build-failed-during-octopress-deploy</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/page-build-failed-during-octopress-deploy</guid><category><![CDATA[error]]></category><category><![CDATA[ruby]]></category><category><![CDATA[octopress]]></category><category><![CDATA[deploying]]></category><category><![CDATA[rake]]></category><category><![CDATA[Github Pages]]></category><pubDate>Tue, 06 May 2014 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Резюме в LaTeX]]></title><description><![CDATA[<p>Для того чтобы при оформлении использовать класс <a href="http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/moderncv/">moderncv</a>, нужно скачать пакет <a href="http://mirror.ctan.org/macros/latex/contrib/moderncv.zip">moderncv.zip</a>, распаковать, а <em>.tex</em> файл с вашим резюме должен находиться в той же директории что и файл <em>moderncv.cls</em>   и файлы <em>.sty</em> .
 У меня в <em>Ubuntu</em> уже был установлен пакет <em>texlive-latex-extra</em>, который содержит в том числе и <em>moderncv</em>, поэтому я просто распаковал файл _template_en.tex.gz_ командой:</p>
<pre><code> $ gunzip -c /usr/share/doc/texlive-latex-extra-doc/latex/moderncv/examples/template_en.tex.gz &gt; /home/user/cv/template_en.tex
</code></pre><p>и редактировал его.</p>
<p> Я повсеместно использую юникод, и <em>.tex</em> файл моего curriculum vitae тоже сохранил в <em>utf8</em>.
Но <em>LaTeX</em> при обработке моего <em>.tex</em> файла выдал ошибку:</p>
<pre><code>! LaTeX Error: Command \CYRF unavailable in encoding T1
</code></pre><p>Решением проблемы оказалось добавление в преамбуле документа следующих команд:</p>
<pre><code>\usepackage[utf8]{inputenc}           % кодировка
\usepackage[T2A]{fontenc}             % кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}   % локализация и переносы
</code></pre><p>Кстати, недавно нашёл здесь <a href="https://www.overleaf.com/gallery/tagged/cv">https://www.overleaf.com/gallery/tagged/cv</a> шикарную коллекцию шаблонов для резюме в LaTeX.</p>
]]></description><link>http://rigovanov.ru/posts/latex-cv-ru</link><guid isPermaLink="true">http://rigovanov.ru/posts/latex-cv-ru</guid><dc:creator><![CDATA[Phil Rigovanov]]></dc:creator><pubDate>Sun, 27 Mar 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>